**Alien Coil là gì? Những điều cần biết về Alien Coil**
=======================================================

_Alien Coil là khái niệm còn khá xa lạ với những ai mới bước chân vào con đường Vape. Mặc dù Coil đang rất phổ biến với giới trẻ Việt Nam nhưng Alien Coil lại là một khía cạnh rất ít ai biết đến. Vậy Alien Coil là gì? Cần biết gì khi sử dụng Alien Coil? Cùng_ _**[The Vape](https://thevapeclub.vn/)**_ _tìm hiểu từ a-z câu trả lời ở bài viết ngay sau đây nhé._ 

**1\. Khái quát về COIL**
-------------------------

Trước khi tìm hiểu chi tiết về Alien Coil, bạn cần phải nắm rõ về COIL.

Coil là một thuật ngữ phổ biến mà rất nhiều người chơi vape lâu năm sử dụng. Coil là một sợi dây kim loại dẫn điện, được quấn như một chiếc lò xò, cũng là một trong những thành phần chính có tác dụng tạo nhiệt. 

Khi Vaping, các atomiser hoặc clearomizer là nơi hơi nước tinh dầu được sản xuất ra, bên trong khoang atomiseur là một cuộn dây nóng nhỏ. Sự khác biệt giữa hương vị của các loại tinh dầu cũng chính là được tạo nên bởi những cuộn dây này. Cơ bản là hãy để những cuộn dây coil hoạt động đúng cách nhất.

Hầu hết những thiết bị vaping đều có thể thay thế đầu đốt (atomizer) bằng một cuộn dây với bông. Vì vậy, bạn có thể thay chúng và sử dụng như một chiếc vaporizer bình thường. Đối với Rebuildable-atomizers (RBAs), bạn cũng có thể gắn vào các cuộn dây mà bạn đang yêu thích và pin của bạn sẽ làm nóng chúng để những chất lỏng có thể bốc hơi.

Coil được thiết kế cùng với nhiều loại khác nhau. Cùng với mức điện trở định mức phù hợp, các Vaper sẽ hoàn thiện thiết bị của chính mình và quan trọng hơn là an toàn cho người dùng cùng thiết bị. Đây là vấn đề người chơi mech đặc biệt nên chú ý.

Coil Vape có 3 loại phổ biến là: Coil Clapton, Coil Fused Clapton và Coil Alien 3 lõi. 

*   Coil Clapton: Là loại coil quốc dân được xuất hiện ngay từ khi vape xuất hiện. Cấu tạo của Coil Clapton tương tự như dây của một chiếc đàn guitar. 
    
*   Coil Fused Clapton: Fused Clapton ra đời sau clapton nhưng lại chính là một phiên bản mới được nâng cấp, tối ưu hóa mọi ưu điểm mà clapton từng sở hữu. Khác với clapton, coil fused sẽ được cuốn 1 sợi dây thường bọc bên ngoài 2 sợi dây lõi. Điều này giúp fused tạo ra bề mặt tiếp xúc nhiều hơn so với bông. Tăng thêm hương vị cũng như độ bền so với các coil khác. Tuy nhiên fused clapton tạo ra rất nhiều nhiệt và nhanh nóng, vì vậy người dùng cần 1 số lưu ý nhất định sao cho phù hợp với nhu cầu sử dụng.
    
*   Coil Alien 3 lõi: Là loại coil đang hot nhất hiện nay
    
*   Đến ngay _**[Vape Đà Nẵng](https://tinhte.vn/thread/review-dia-chi-shop-vape-da-nang-uy-tin-thevapeclub.3445613/)**_ để trải nghiệm sản phẩm chính hãng.
    

**2\. Alien Coil là gì?**
-------------------------

Coil Alien được cho là loại coil có tính thẩm mỹ cao nhất trên thị trường hiện nay, đòi hỏi người build coil cần có sự khéo tay và kinh nghiệm. Về cơ bản, alien là coil với vỏ bên ngoài là dây bọc clapton được rút lõi, sau đó sẽ được bọc lại với 3 dây lõi khác để trở thành một coil alien.

### _**2.1. Ưu điểm**_

Với sự kỳ công trong thực hiện. alien mang đến một trải nghiệm đỉnh cao với lượng khói dày và đẹp. Hương vị sắc và xộc dễ gây nghiện khiến rất nhiều vape một lần trải nghiệm qua là muốn sử dụng mãi mãi.

*   Khói (5/5): Với cấu tạo 3 lõi giúp Coil Alien lên khói rất nhanh và xộc, đẹp.
    
*   Vị (5/5): Lên vị tuyệt vời! Giúp người dùng có cảm giác say mê không thể cưỡng nổi
    
*   Nhiệt (5/5): Nóng và rất nóng do coil Alien có tới 3 lõi dây.
    

### _**2.2. Nhược điểm**_

Tuy nhiên nhược điểm của coil alien vì sở hữu tận 3 lõi nên khi hút sẽ rất nóng, đồng thời với việc trải qua nhiều công đoạn và nhiều nguyên liệu nên alien luôn thuộc hàng top những coil đắt nhất trên thị trường hiện nay (100 – 200k).

Trên đây là những thông tin cơ bản về Alien Coil và những điều bạn cần biết về loại coil này. Tham khảo thêm các thông tin, kiến thức về Coil và thuốc lá điện tử tại trang chủ _**[Vape Chính Hãng](https://twitter.com/thevapeclubshop)**_ nhé.
